梁家傑：香港法治正在消亡

政府引用《緊急情況規例條例》訂立的《禁止蒙面規例》後，街頭上的暴力場面未見減少。公民黨主席梁家傑在今日《紐約時報》撰文，指香港一直尊重的法治，是港人自由、人權與生活方式的最終保證，香港的獨立司法機構也得到世界各地朋友與貿易夥伴的信心，但政府「單方面」的立法將這些都破壞了。

梁家傑指出，《緊急法》是1922年的港英殖民地時期法例，香港主權移交後設有《基本法》，保障香港根據「一國兩制」原則保持自治，特首的行為亦需符合《基本法》規定。當中第8條規定香港原有法律凡與《基本法》抵觸均不予保留；第39條指出《公民權利和政治權利國際公約》在香港特別行政區繼續實施，以及第73條賦予立法會權力。然而，林鄭推行《禁蒙面法》違反了上述條文。

他形容林鄭宣布立《禁蒙面法》，使香港距離獨裁政權再近一步，行政當局樂意在沒有體制或制度保障的情況下管治。「我們正從法治（rule of law）轉向依法而治（rule by law）」，除「一國兩制」外，法治也在消亡。

他強調援引《緊急法》是非法的，故《禁蒙面法》應被視為本身就無效（inherently void）。他相信林鄭非常了解這點，而且她可能知道該法律的合憲性未獲得任何司法審查，並引述報道指，這可能是因為她日前在北京出席了中共建政70周年的慶祝活動，中國國家主席習近平下達了相關命令。

他認為，政府希望透過增加社會成本，令更多人拒絕參與「反送中」運動；同時希望這場運動會在自由民主國家失去道德權威。

Hong Kong’s Mask Ban Reveals Carrie Lam’s True Face

國際文宣組全面進化，大型國際文宣活動"What if they own it"

有得打，推！
要有吉士，守住香港呀大人。